覺唔覺「stem」呢個term好似幾年前嘅「通識」咁，已經淪為商家賺錢工具？

利申咗先，我覺得stem教育喺現代社會係極度重要，香港絕對應該多啲發展相關行業（例如ai），唔應該只係專注金融地產，所以stem本身同不倫不類嘅通識科差好遠

但係而家「stem」好似已經變咗商人嘅宣傳工具

dse啱啱開宣布通識教育之後嗰幾年，「通識」書賣到成行成市，乜嘢狗屎垃圾書或者教材只要係非小說類，都加個「通識」字眼落去，吸引家長同學生，唔理佢同教育局個「通識」嘅關係有幾大

今年書展好似見少咗「通識」，取而代之嘅係「stem」，兒童推理小說會關stem事，乜鬼vr ar係stem，仲出埋同stem有關嘅萌系漫畫

出呢啲書嘅動機，似乎係要食住政府推廣嘅「stem」呢條水賺錢，多過真係為香港培育新一代嘅科學、工程同數學人才

有冇人有同感？

PS: 唔係想指責呢啲商人，始終在商言商，但係呢個現象反映咗香港人追逐「教育潮流」嘅情況，我覺得呢種風氣有待改善

其實教育本身就係賺錢工具啦
名校轉直資 開補習社開到上市

有幫過哩類打正stem旗號食學校水嘅公司做野
d配件賣到貴一貴，幾舊水先買到一舊好普通嘅sensor
所謂既零件訂造其實係去鴨寮街買番黎自己整上去再賣貴六七倍

每間學校都有政府funding去放落stem到 筆錢點都要用
D公司年年都搞下比賽分d豬肉獎比班學生,等佢地有地方用錢之餘仲可以同校長家長有個交待
學校開心，d公司更開心

覺
做呢行
好想叫家長慳返

而家好似有個steam添

書展3樓個兒童區比stem洗咗版

係呀，懶撚係野加埋 art 落去

笑到我

表面上賣科學理學，實際上係借貸廣告

教下d小朋友黃金交易 貴金屬交易 期貨 仲好啦

教育局每間學校都有廿萬買Stem，全部d老師都唔識STEM但就俾人硬推去教，乜野九唔搭八都叫stem來賺錢

去鴨記買d 戇鳩電路板，加幾架Lego 車仔

香港好快超越美國

多人搞唔係問題
貴 物非所值先係問題

鬼有人真係識咩

個個扮曬識cap水jie

不過搵食jie xxx

STEM 打從一開始就係商人既宣傳工具，專呃無知父母，任何對科學有興趣 有研究既人都知科學本身係綜合學科不可分割，讀S/T/E/M任何一範都會涉獵到其他範數，跟本唔雖要有個team叫STEM。

Steam不嬲都係賺錢工具

一堆機械人同機械車

一定啦

咪就係，stem 每個item 都係客觀事實為主
每科都有數得計，而且互相緊扣
math 係所有science 嘅基礎
而science 亦係technolgy 同engineering 嘅基石
我屌無神神加科art, 又主觀又九唔搭八
art? 呃人添呀

開啲濕鳩 course 呃鳩班老豆老母錢 is so exciting!

晒銀時 同 呃人
幾襯呀
BTW, 香港搞STEM搞到烏煙瘴氣

通識其實唔差，係攞黎考試就ON9啫
stem又唔係人人啱讀，唔係理科頭腦又係被班屎忽痕正苦玩死。
留名睇幾年過後又話要搞乜歷史藝術

stem出路咁差有撚人讀咩
最後咪又係勁人入哂去讀金融

香港教育本來就係一盤大生意

打機咩steam

就快電莖都變steam

當興趣班上吓OK，依家搞到乜中小學都掛個名上去，正苦話要搞通常過幾年都爆煲

政府話搞都唔係有心搞
多數只係幫利益團體賣廣告
炒作下吹下泡沫等on9仔落搭
好多高官一出黎做野已經入政府
高薪厚職，溫室小花咁
根本同私人市場社會現況脫節

好早排mensa份雜誌話stem係百幾年前ge產物
而家應該要搞埋A.I.

不過呢D好多都係R生意

間間學校都要參加比賽交數
年年比賽都唔同規矩
D材料年年都買新
仲有大把機械人導師打去唔同學校R生意

搞乜撚野AI
租個Google cloud，azure俾啲細路燒銀紙咩

連登仔講教育
有又cap水 冇又落後

所以咪話呃錢囉
果排PAD發個豬頭個個就走曬去學寫apps
7歲都有課程上，一係而家Ｄ細路叻豬，一係個課程好堅，一係個老竇老母豬。

同意

就好似某m 字頭既大陸公司咁，係香港又搞比賽又剩，啲比賽rules 垃圾到食屎
啲學校見到佢有免費陪訓就餓鬼搶屎咁買佢套kit
個套咁既kit 入面既野淘寶幾百銀就執齊，佢賣成千幾兩千銀，問題係啲學校為左個名扑晒身入去，真係諗起都想笑
最搞笑係負責創科邊人都底知唔知佢地應該要做乜架？ 點解佢地會覺得一個係單車到裝助力器都犯法既地方會發展到創意科技呢

香港政府會官商勾結是常識吧

做過一間
淘寶買零件返嚟當正版貨賣返出去
食水深到嘔
啲所謂STEM課程只係叫你跟住說明書砌返舊嘢出嚟
然後咁樣就係STEM啦

唔好讀書，儲起啲學費炒樓

其實AI仲有好多隻

其實stem未必真係會推
係歐美澳講到爛哂而家先拎出黎
同埋最致命既係香港根本冇配套攪呢d野
Train到新一代學生但個城市根本唔銜接
而家出盞玩死成代人

其實我本身都係讀文科，可能文科因為中學教育畀大家一個主觀、無客觀標準嘅感覺，但係我本身嗰科好多時都係睇客觀嘅數據，雖然interpretation嗰度會有主觀成份，但係唔會係你吹到乜就乜

但係內容上，文科就一定同stem差好遠

其實stem內部本身已經好diverse，我同純數同生物／生物相關field嘅人吹水已經會覺得純數同生物嘅思想已經好唔同，再加埋arts落去個term度，只係令個term所指嘅事物之間越來越少共同點，搞到個term好似失去咗意義

其實我都有同我老豆講笑話出steam呢個字係令到啲𡃁仔諗起個打機平台，吸引佢哋視線

小學雞識撚STEAM咩
個個都係玩王者

紅字agger

先嗰排上網成日見到間幼稚園定唔知小學喺度sell佢哋間學校有幾重視stem

但係每個人興趣同能力都唔同，小學生、幼稚園學生仲細，應該仲未搵到佢哋嘅興趣能力主要係邊，就咁因為「教育潮流」推佢哋去一間重視stem、比較唔重視其他科嘅學校嘅話，相信本身冇stem天份嘅學生會讀得好吃力

其實我諗而家係因為媒體報導，好多人淨係知道有dl/neural net

冇讀過相關科目嘅話，聽過svm、唔同clustering方法嘅人我相信已經唔多，莫講話hmm嗰啲舊嘢

application方面啲人都應該淨係知道成日俾人報道嘅應用（例如alpha go）同埋日常生活成日直接接觸到嘅嘢（例如speech recognition）

重點係machine learning始終都係燒銀紙玩意

同一帶一路一樣道理

叫啲細路掂ml 真係on99
中小學你叫佢掂svm果堆algorithm
搵邊個教？大學生都唔一定聽得明啦

船巴見到半百LIKE 會好興奮

而家社區中心d砌四驅車班都叫stem四驅車課程。

咪又係adurino 點著led

終於輪到你潤返我

我嗰次講下笑㗎咋

MRF Bayesian 果堆難到hihi

呢啲階段根本打好個數底，培養好細路對科技既興趣就好足夠
未學行先學走掂ml
一係掛羊頭賣狗肉
一係教果條係痴撚線

好撚難架 入水要沙地要平路斜路要快
以為靠電芯推就得?

冇錯其實中小學生唔識calculus、linear algebra、analysis、prob etc好多嘢到教唔到

尤其是svm要識functional analysis更加唔會有人聽得明 我take個ug course都係講下少少intuition就算，跟住就係r code

不過中學嘅話我覺得可以講下少少基本ai原理，例如regression vs classification，high level咁講下一啲比較簡單嘅algo（eg knn， k means，cart，hierarchical clustering），比佢哋有興趣再係大學深造

好撚難架 入水要快沙地要快平路斜路要快
以為靠電芯推就得?

依家dse d 數越cut越多
分分鐘vector 同matrix 都唔識

係咪同模型鋪合作 ？
第時可能會同埋曲棍球一齊推廣
好似四驅小子咁要拎碌棍sell多套裝備

係學校做過，stem只係為左拎多啲錢，實際上係對學生冇幫助

STEM入面的S無前途架大佬
T都麻麻除非你真係有興趣

香港根本無個market去收呢班人

其實就算識vector同matrix，充其量都係識手計regression嗰類嘢，個X(X^TX)^(-1)X^TY點嚟個intuition都未必get到

不過如果齋講best fit line呢樣嘢，唔講lse mle嗰堆嘅話其實都ok嘅

中學ict本身好嘢都只係high level咁講一講，加埋呢啲冇所謂嘅

dse cut數學課程本身已經削弱stem相關行業競爭力
數都分開幾科仲要可以選修

你架四驅車仔engine行油既自己縲出黎就真係engineering, 嵌吓嘢咪中国的飛機D自煮組裝

請人返嚟玩robotics咪算stem囉
不知幾好揾

提高社會對stem嘅意識都好嘅
你吹奏得多先會吸引到人
吸引到人先有得大搞
中小學生係無可能學得深
得訓練自己diy解難我覺得幾有用

出面n間學校話教coding 教stem
小學生要學寫app 又叫stem

個社會重炒賣同金融 對呢班人根本無咩demand

填鴨式教coding

咪就要改變囉
係而家創科局數碼港嗰d係濕9
政府肯去改同推動已經好過維持現狀
慢慢demand都會大
真係做到有成效嘅政府仲唔仆出黎再搞大佢咩
只係唔好期望兩三年就好似外國咁姐

由細開始教code有咩唔好

RKHS

開steam玩game好過

班友前個月咪整左個引入科研專才
我就對呢個政府完全無期望啦
香港的research reputation不嬲都唔低 但政府wfc
香港土長的真係食得屎

巴打們有打code?
我想知點先學得快, 除左搵project做

買書學，或者上Github搵人哋啲code

肯變好過唔變啦
我想講吹奏stem唔係一件壞事
始終成個社會要時間去build up
無咁快睇到轉型嘅成效

Stam 呀 荷蘭國腳都唔識